英眼狙擊 歐股慣性被低估 疫後復甦韌力足

今次跌浪相當強勁，中型熱炒股由高位跌三成叫守得住，四成算公價，勁插五成亦亳不出奇。即使筆者分散投資控制注碼，沿途亦有減倉，一樣陷入嚴重捱打狀態。

對於大部分股壇新手而言，應該理解炒股票賺錢是如何艱難，一個規模龐大的組合，長期回報保持一年10厘以上點解無天理，而整個組合價值從高位回落20%之內，根本不叫做輸死等道理。閣下可能已經心灰意冷，當買個教訓從此金盆洗手，如果系出名門，打跛腳唔使憂，當然無謂受折磨。可是，如果一出世先輸零比二甚至更多，就一定要繼續頂硬上，相比之下，股票始終是比較容易向上流的途徑。

市況急速變化，是最能理解自己的環境。舉例來說，生物科技及醫藥股只是在筆者核心組合中聊備一格，短炒從不參與，就是從經驗中參透出信念不足的問題。以前通常低位不會買，見股價動力澎湃，本着人有我有的想法去高追，買完之後通常未幾就回落，然後擔心有排跌於是止蝕。輪迴兩三次之後，就算慧根更差，也明白要戒。每個人和某些股份必定無緣，唯有在逆境之中，才真正體會到信念的強弱。無謂虛耗在錯誤的固執，避免輪迴才是上策。

另外，在跌市期間，亦可以觀察市場的喜好。現時才吹捧資源股及金融股已經太遲，不過在大盤方面，明顯歐洲市場極之強勁。歐洲市場一向被低估，不似中美股市是世界焦點，當地經濟和旅遊業相關性高，預期復甦力度更大。似乎有不少資金陸續換馬進駐，有興趣的話，不妨順便當做打散組合，撥出部分資金買歐股。個股沒有心水，乾脆用指數基金就可以，反正歐洲市場比較側重舊經濟。

股市不會永遠直線向上，日日印銀紙無痛發達只是幻象，否則不會有中年人還在乖乖辛苦打工。人性關係，最終投資成功的只是少數，但對比在股市中戰死，平凡庸碌老死更恐怖，一定要撇除收山的念頭，再想辦法一路保命，打好這場無限之戰。

豐盛金融資產管理董事

#信報 #英眼狙擊 #英sir #黃國英

美股有咩歐盤Etf

股市不會永遠直線向上，日日印銀紙無痛發達只是幻象，否則不會有中年人還在乖乖辛苦打工。人性關係，最終投資成功的只是少數，但對比在股市中戰死，平凡庸碌老死更恐怖，一定要撇除收山的念頭，再想辦法一路保命，打好這場無限之戰。

英蛇

諗左陣再諗起連登仔大笑左

nok

今日心情好唔追擊大師？

跌完先叫人走, 叫人轉場